白宮副國安顧問：港人抗爭延續五四精神

全文 link

白宮副國安顧問：港人抗爭延續五四精神

博明（右）稱李文亮具五四運動勇氣，又指港人抗爭繼承了五四精神。資料圖片

【本報訊】昨日是中國「五四運動」101周年。美國副國家安全顧問博明（Matt Pottinger）昨在美國維珍尼亞大學米勒中心演講，回顧百年來五四運動帶給中國的巨變，認為...................由和平示威的香港市民等。他相信中國人民對五四的民主願望「不要再等下一世紀」。

博明早年曾任路透社和《華爾街日報》駐北京和香港記者，精通中文，派....................人格污辱，親身感受中共對媒體審查和新聞自由的威脅。

博明親歷中共審查傳媒

博明昨日講題為「一個美國視角下的中國五四精神」，全文反映他洞悉中國歷史文化，對五四運動的深刻理解不亞於專家學者。博明指出，101年前北京學生所發起的運...................指出，五四運動科學民主口號成就了胡適、張彭春（中華民國駐聯合國安理會代表、聯合國《世界人權宣言》起草人之一）這樣偉大人物，「如今的中國，五四精神在哪裏？」

博明指，現在五四精神的繼承人，是有公民意識的中國公民，包括李文亮、許章潤、任志強，許志永、方方、陳秋實、.......................氣。但隨着五四運動進入第二個世紀，它的最終遺產、中國人民心目中的五四民主願望，不會再等到下一世紀！」

強烈支持熱普城進攻人大代表！！